@inproceedings{Blouin-Favre-Auguste:TALHN:2022,
    author = "Blouin, Baptiste and Favre, Benoit and Auguste, Jeremy",
    title = "Simulation d'erreurs d'OCR dans les syst\`emes de TAL pour le traitement de donn\'ees anachroniques",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Atelier TAL et Humanit\'es Num\'eriques (TAL-HN)",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "78-87",
    note = "Simulation of OCR errors in NLP systems for processing anachronistic data",
    abstract = "L'extraction d'information offre de nouvelles perspectives au sein des recherches historiques. Cependant, la majorit\'e des recherches li\'ees \`a ce domaine s'effectue sur des donn\'ees contemporaines. Malgr\'e l'\'evolution constante des syst\`emes d'OCR, les textes historiques r\'esultant de ce proc\'ed\'e contiennent toujours de multiples erreurs. Du fait d'un manque de ressources historiques d\'edi\'ees au TAL, le traitement de ce domaine reste d\'ependant de l'utilisation de ressources contemporaines. De nombreuses \'etudes ont d\'emontr\'e l'impact n\'egatif que pouvaient avoir les erreurs d'OCR sur les syst\`emes pr\^ets \`a l'emploi contemporains. Mais l'\'evaluation des nouvelles architectures, proposant des r\'esultats prometteurs sur des donn\'ees r\'ecentes, face \`a ce probl\`eme reste encore tr\`es minime. Dans cette \'etude, nous quantifions l'impact des erreurs d'OCR sur trois t\^aches d'extraction d'information en utilisant plusieurs architectures de type Transformers. Au vu de ces r\'esultats, nous proposons une approche permettant de r\'eduire de plus de 50\\% cet impact sans avoir recours \`a des ressources historiques sp\'ecialis\'ees.",
    keywords = "Donn\'ees historiques, OCR, Transformers, Extraction d'information.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALHN/TALHN-2022/5542.pdf"
}
